.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--g--Goblin-Pox:

Гоблинская оспа (`Goblin Pox <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=139>`_) / Закл. 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- некромантия
- болезнь

**Обычай**: арканный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: касание

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Стойкость

----------

Ваше прикосновение поражает цель гоблинской оспой - раздражающей аллергической сыпью (см. описание далее).
Цель должна пройти спасбросок Стойкости.

| **Критический успех**: Цель невредима.
| **Успех**: Цель получает состояние "тошнота 1".
| **Провал**: Цель заражается гоблинской оспой 1-й стадии.
| **Критический провал**: Цель заражается гоблинской оспой 2-й стадии.

.. versionchanged:: /errata-r1
	Убран признак "атака".

----------

**Гоблинская оспа** (болезнь):

| **Уровень 1**: Гоблины и псы гоблинов иммунны.
| **Стадия 1**: "тошнота 1" (1 раунд).
| **Стадия 2**: "тошнота 1" и "замедлен 1" (1 раунд).
| **Стадия 3**: "тошнота 1" и существо не может снизить значение "тошноты" ниже 1 (1 день).





.. include:: /helpers/actions.rst